\phantomsection \label{subsubsec:R422}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R422}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R422}{R4.Cyber.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Cryptographie } % R-CYBER-415 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1uQDtmJUqwwBrPldedcJmvn9v154NmvDbmhtsSVyYyVU/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S4 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{8h}, dont 4h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Cyber \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{Cyber1}~:~coeff.~\textbf{8}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{Cyber2}~:~coeff.~\textbf{0} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants devront être capables de choisir les outils
cryptographiques adaptés à la résolution de chaque type de problème
d'authentification, de confidentialité et d'intégrité. Ils devront
précisément différencier chaque famille d'outils et en connaître les
usages et limites.\\
La cryptologie pourra être abordée par une approche algorithmique et/ou
mathématique en s'appuyant par exemple sur le langage Python et les
librairies standardisées.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Algorithmes de cryptographie,
\item
  Fonctions de hachage,
\item
  Architecture PKI.
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  TP Utilisation des outils de cryptographie pour la Confidentialité
  (symétrique, asymétrique), Intégrité
  données (hash), signature (asymétrique)
\item
  TP Utilisation de bibliothèques Python pour «casser» un mot de passe
  avec une attaque par dictionnaire
  (fichiers rockyou, \ldots, \url{https://weakpass.com/})
  \begin{itemize}
  \item
    Arithmétique pour la Cryptographie et/ou utilisation de
    bibliothèques standards (chiffrement, \ldots{}
    )
  \item
    utilisation des outils openssl, sslyze
  \item
    Usage des outils logiciels de stéganographie
  \item
    Recommandation \textabbrv{ANSSI}
    \url{https://www.ssi.gouv.fr/administration/guide/mecanismescryptographiques/}
  \item
    Cacking code with Python \url{http://inventwithpython.com/cracking/}
  \end{itemize}
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{Cyber1} Administrer un système d'information sécurisé
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.04Cyber} \textit{Choisir les outils cryptographiques adaptés au besoin fonctionnel du système d'information}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.06Cyber} \textit{Comprendre des documents techniques en anglais}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE421}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.01}} Sécuriser un système d'information
\tabularnewline
\hyperlink{SAE422}{\textcolor{saeC}{SAÉ4.Cyber.STAGE}} Stage Cyber
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}} Infrastructures de sécurité
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Clés, Chiffrement symétrique, Asymétrique, Intégrité, Confidentialité, Authentification, Authenticité, Signature, Certificat, Fonctions mathématiques et algorithmiques. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

